<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>吴聿-豪伟</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2018-03-17T17:09:44.656Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>Hpyon</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>那一抹月牙儿</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/03/18/%E9%82%A3%E4%B8%80%E6%8A%B9%E6%9C%88%E7%89%99%E5%84%BF/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/03/18/那一抹月牙儿/</id>
    <published>2018-03-17T17:09:04.000Z</published>
    <updated>2018-03-17T17:09:44.656Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天读了老舍的《月牙儿》，我的记忆中并没有这样的月牙儿，但月牙下的那个女孩子让我想起很多很多人。</p><p>让我印象最深的是以前对门的那个少妇。</p><p>时隔多年，我早已忘记她姓甚名谁了，只记得她是在某一个春天搬过来的，开了个理发店。对面那家出租的店铺一直在换主人，我们这些邻居早已见怪不怪了。只是这一次，大家都好像在议论着什么，我要听，却老是被赶回来。让我印象最深的是她黝黑的皮肤，说着不太流利的本地方言，那一头长发也是黝黑的，一大捆，编了辫子盘了两圈在头上还是悠悠的在地板上拖来拖去。那时的我从来没有见过那么长的头发——电视上也没有，我妈妈贪方便，一直让我留着男孩式样的短发，把我当成个男孩子打扮。可是我是个女生啊，看着别的女孩子穿着公主一般的裙子我也羡慕，看着别的女孩子留着披肩或者及腰的长发我也羡慕，每天在街上就像个呆子似的看着女孩子们花枝招展的走来走去，更像个男孩子了。</p><p>她还有个女儿，我记得叫思思，也是跟她一样黝黑的皮肤，眼睛大大的，双眼皮很好看，笑起来像一弯月，我很喜欢她们，经常一放学还没来得及回家放书包就往她们店里钻，跟思思玩的可开心了，可是我从来没见过思思的爸爸——也就是思思妈妈的老公，听她说，她老公没空，不能过来。我便自以为很懂事一样，心里想着不是每个人都像我爸爸一样有空陪我的，这也没办法。那时思思正在牙牙学语的阶段，嘴里经常吐出一连串我听不懂的话来，我问她的妈妈，“她在说什么？我怎么听不懂？”，她忙活着煮一锅热腾腾的豆浆，在朦胧的雾气中对着我模糊的笑：“这是我们那边的话，你当然听不懂。”“你们那边在哪里？说的是什么话？为什么跟我们不一样？”她怔了一怔，“很远的地方。”便不再说话了。</p><p>思思妈妈留着一头长发，我最纳闷的是她怎么洗呢？我问她：“你头发这么长，怎么洗啊？”她笑了笑，好像是个多幼稚的问题似的，“就拆开来洗啊，一点一点的洗。”我想，这得费多少洗发水啊，干嘛要留这么长的头发呢？也脱口就问了，“那为什么要留这么长的头发呢？”她有点骄傲的仰着头，脸上浮现的是小姑娘一样的神情，“有人喜欢呀。”</p><p>某一天，我放学后又去找她，她正好在院子里洗头，我记得那天天空灰蒙蒙的，但是又没有要下雨的迹象，她把头发放下来，用拿拿剪刀给别人剪发的手解开皮筋儿，一点一点的梳理好头发，特别仔细和认真。接着，她从最上面开始洗，慢慢的洗到下面，挤了洗发水一点点的揉搓，像是在洗一匹丝绸，不敢有丝毫怠慢。看得我都呆了。忽然，门口传来了一个男人的声音。</p><p>“在洗头呢？”那个男人看了我一眼，跟我打了声招呼。</p><p>“嗯，等你半天，你没来我就自己洗了。”那个女人用不太流利的本地方言跟男人聊着天，语气里面什么感情也没有。</p><p>“那边有点事，我给你洗。”男人洗过手之后笑嘻嘻的搬起一张小凳子走到她旁边，拿起那一匹丝绸，慢慢的揉搓，天还是灰蒙蒙的，气氛却莫名的缓和起来，思思妈妈的神色也慢慢缓和了。</p><p>我是呆住的，那个男人我认识，他是不远处副食店的老板，而他是有老婆的呀。</p><p>我无法理解眼前这个画面，急匆匆的跑回了家，用自己仅有的一点生活常识闷头想了半天，最后还是问了妈妈，妈妈皱着眉头，好像很难解释，最后只蹦出来一句“你以后少去对面玩吧。”</p><p>再到后来，大一点的孩子都说思思妈妈那个老板的情人，还高昂阔论的给我们解释了一通“情人”这个词的含义，这个词在我心里种下的那些东西是难以磨灭的。每当任何时间、任何地点我看见这两个有些疼痛的字眼的时候，心里总会浮现出她的样子，她有点忧郁着的双眼，和一直不愿意剪去的长发，都意味着她只能在那间小小的出租房里为他的存在而默默的存在着，在这里的哭泣、喜悦都是为了他的，远离故土的疼痛也都是为了他的。</p><p>思思和她的妈妈在这里呆了不到两年，离开的时候是初春了。她们离开的时候我已经教会思思说好多我们本地的话了，说的特别顺溜，就好像真的是本地人一样，可是哪怕年幼我也知道，她们不是本地人，在某个时间，她们还是会离开这个地方，向更狭小的地方去漂泊和流浪。她们走的时候我没去送，躲在家里看动画片，其实我是不敢去，不敢看她们用什么样的方式离开这个好不容易才熟悉起来的“家”，也不敢在看到她在头顶上盘了更多圈的长发。</p><p>后来，对面的铺子又搬来一对做包子的夫妻，他们很年轻，至多二十出头，可是已经有两个孩子了，每次我隔着马路遥遥望着他们的时候，脑海里总会浮现那一匹黝黑的、悠悠的在地上拖着尾巴的长发。</p><p>作者：花拉子米的故事<br>链接：<a href="https://www.jianshu.com/p/c816621ccefe" target="_blank" rel="noopener">https://www.jianshu.com/p/c816621ccefe</a><br>來源：简书<br>著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;今天读了老舍的《月牙儿》，我的记忆中并没有这样的月牙儿，但月牙下的那个女孩子让我想起很多很多人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让我印象最深的是以前对门的那个少妇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时隔多年，我早已忘记她姓甚名谁了，只记得她是在某一个春天搬过来的，开了个理发店。对面那家出租的店铺一直在换主人
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>邂逅最美的宋词</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/03/18/whaowei615/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/03/18/whaowei615/</id>
    <published>2018-03-17T16:12:00.000Z</published>
    <updated>2018-03-17T16:36:28.504Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文 | 雪花如糖</p><p>与宋词的初次邂逅，缘于那首清丽明快的《如梦令》:</p><p>日暮斜阳，十里荷花，正值豆寇年华的少女，外出游玩喝醉了酒，脸颊上还泛着红晕，正兴奋地划着船，你追我赶，却不小心误入藕花深处。“争渡、争渡，惊起一滩欧鹭。”</p><p>左右晃动的小船、哗啦哗啦向后退去的湖水，夹杂着银铃般的笑声，惊飞了栖息的鹭鸟，纷纷展翅高飞……</p><p>读惯了整齐严谨的诗句，第一次吟这长短不一、参次不齐的句子，竟有种说不出的惊喜，在反复吟诵中，仿佛窥见到宋词隐隐约约的美，但又无法说个清清楚楚。如同遇见一位蒙着面纱的女子，神秘又富有魔力，想去揭开它，细细端详那绝世的容颜，陶醉在梦一般的意境中。</p><p>可是，繁忙的学业和应试的压力，使得这一切成了一个虚无飘渺的梦，暂时搁浅在青春岁月里。</p><p>高考后，因各种阴差阳错，未能进入中文系，离古典文学也越来越远。后来身处象牙塔，手执教鞭站在三尺讲坛上，为生计而默默地耕耘。衣食饱足之余，那个旧时的梦却不停地在召唤。</p><p>及至中年，终于再次捧起宋词，掬一缕床前的月光，和着一首首或柔美婉约或清遒豪放的曲调，一幅幅绮丽多姿的人生画卷辅陈而来：</p><p>闺阁绣楼里的如花美眷，面对绿肥红瘦，感叹似水流年;</p><p>深深庭院里的豪门贵妇，独倚阑杆，望断明月高楼，问云中谁寄锦书来;</p><p>秦楼歌馆里的红粉佳人，恋恋不舍地看着金鞭美少年，跃上青骢马飞奔而去，从此绝了音尘，空留玉楼人、琵琶弦上诉相思;</p><p>科举不顺的风流士子，见榜上无名，满腹牢骚，想把浮名换了浅斟低唱;</p><p>官场受挫的落魄文人，沉醉于美酒红颜，在温柔乡里暗自销魂，用短暂的欢娱，对抗失意的人生;</p><p>驰骋疆场的热血男儿，面对壮志难酬，连梦里都在沙场秋点兵;</p><p>失去江山社稷的一代君王，在艰难屈辱的流亡岁月里，以血泪书写亡国之痛……</p><p>只要心中有情，即使无关风花雪月，都可以借词来抒发、来吟唱。宋词的世界里，有诉不尽的相思闺怨，吟不完的离愁别绪，道不尽的人间沧桑。</p><p>一首首词、一段段感情，一种种人生，令人感慨万千，迫不及待地想表达出来，与人分享，于是有了这部《宋词中的娱乐圈》。</p><p>之所以凸显娱乐，是为了还原词的最初功用，它依附于酒宴音乐，为花天酒地、醉生梦死的宾客助兴而唱。可以说，词应歌而生，因娱乐而兴。</p><p>宋朝又是一个讲究及时行乐的年代。盛世汴京，繁华似锦，处处烟花柳巷，罗绮飘香，莺歌燕舞。人生如梦，恨欢娱太少，岂能辜负眼前的诗酒风流与锦绣年华。邀三五知己，捧起玉液琼浆，听十七八妙龄女子，手执红牙板，唱“今宵酒醒何处? 杨柳岸，晓风残月。”这样的人生，何等逍遥!</p><p>故到了宋代，词有幸遇到了最肥沃的土壤。这颗前朝遗留的种子，迅速落地，生根发芽，枝繁叶茂，开出最绚丽灿烂的花朵，以一种自信柔媚的姿态绽放在文学百花园，并且拥有了一个更为鲜明响亮的名字—-宋词，与雍容外放的唐诗一起争奇斗艳。</p><p>该作品以丰富的历史知识为背景，以名人的佚闻趣事为素材，通过对两宋二十六位词家的重要作品进行赏析和解读，勾勒出一条宋词发展的轨迹，完整地再现了大宋王朝音乐文学的兴衰。</p><p>与宋词的相遇，是一场心灵的旅行。如果愿意，请从俗世红尘中抽出些宁静的时光，让《宋词中的娱乐圈》带您穿越回大宋，去感受那个醉生梦死的时代，在余音袅袅的曲调中，忘记流年，忘记伤痛。</p><p>作者：雪花如糖<br>链接：<a href="https://www.jianshu.com/p/cccea9bce2d0" target="_blank" rel="noopener">https://www.jianshu.com/p/cccea9bce2d0</a><br>來源：简书<br>著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;文 | 雪花如糖&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与宋词的初次邂逅，缘于那首清丽明快的《如梦令》:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日暮斜阳，十里荷花，正值豆寇年华的少女，外出游玩喝醉了酒，脸颊上还泛着红晕，正兴奋地划着船，你追我赶，却不小心误入藕花深处。“争渡、争渡，惊起一滩欧鹭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;左右晃动
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/03/17/hello-world/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/03/17/hello-world/</id>
    <published>2018-03-17T15:25:58.282Z</published>
    <updated>2018-03-17T15:27:47.670Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/" target="_blank" rel="noopener">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/" target="_blank" rel="noopener">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html" target="_blank" rel="noopener">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues" target="_blank" rel="noopener">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo new <span class="string">"My New Post"</span></span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html" target="_blank" rel="noopener">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo server</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html" target="_blank" rel="noopener">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo generate</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html" target="_blank" rel="noopener">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo deploy</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/deployment.html" target="_blank" rel="noopener">Deployment</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;Welcome to &lt;a href=&quot;https://hexo.io/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Hexo&lt;/a&gt;! This is your very first post. Check &lt;a href=&quot;https://hexo.
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
